［極權主義］隔離罷課似唔似集中營嘅雛形？Jailing practices at Hong Kong schools.

［極權主義］隔離罷課似唔似集中營嘅雛形？Totalitarianism in progress, jailing practices at Hong Kong schools.

Totalitarianism 傳統上被譯為 「極權主義」，極端、極致嘅暴力，我懷疑係好多人讀到哩個詞嘅第一觀感，而可能都忽略咗佢所謂Total嘅含義，與其話係極致，不如話係全面、全方位嘅社會控制，控制你生活嘅每一個層面，包括埋你個人嘅意志、精神層面。而依家嘅香港，好明顯就係受住Totalitarianism嘅統治同威脅。

[Guest][將軍澳區某件偽·國際中學］
昨天，我們罷課了。發起人是高form的學生，很有禮貌的跟校長請求進行罷課活動，包括討論香港時事，播放關於類此民主運動的documentary，和聯手製作連儂牆memo紙。
進到校門時，學校高層看到學生帶口罩就會攔阻；白口罩（普通）被逼問病情情況，而黑口罩被命令除下；原因是令到同學誤解罷課的性質。有同學辯解黑口罩是因為病，老師便命令他拿出醫生紙和逼問班主任知不知情。
罷課地點是很小的房間，原本是禮堂的balcony，卻被封起來了，窗簾也都被拉下來了。手機被沒收在不同的袋子裡，而且電腦也只能使用google；還有休息時間由原本的八十五分鐘減到四十五，還把小息時間挪後，不許我們見到同學。校方要求大約50個同學分開坐在椅子上，不准談話，不准離開座位；期間同學提出需要廁所，就需要簽紙和校工陪同。校長和老師強調了學校是中立，卻表示因為我們罷課，所以就要和外邊斷絕來往。有同學質問校長為什麼不讓我們發聲，校長用歷史帶我們遊了一個半小時花園。而且他們打了電話給每個人的家長，目的就是想要令學生不罷課。期間有同學來到房間門口，有校工阻攔，且表示老師不許罷課同學出去或者說話。吃飯時間也是校工陪同我們到飯堂，老師包圍我們，校長坐在旁，深怕我們會走似的。
這就是所謂的「偽•國際」學校的民主和和平表達訴求嗎？罷課是一種發聲，一種訴求，也是一種民主運動；為何學生需要噤聲呢？
最後，香港人（和學生）加油💪🏻

而近期最明顯嘅例子，無過於喺開學之後，嚟自親政府勢力嘅對學生言論自由嘅壓制同威脅。而其中最典型者又莫過於對罷課學生「隔離式嘅處理」，喺哩個事例當中我彷彿見到集中營嘅雛形，不寒而憟。

請大家提供更加多嘅生活例證，向國際指證中共對港實施嘅極權統治現實，#Chinazi 絶對唔係危言聳聽，而係一葉知秋。

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

Totalitarianism, in Chinese translation, “極權主義”, I suspect that this conventional translation which literally says “extreme power” somehow gives us (laymen in politics) an impression that its concept is mainly about “the use of extreme violence to secure ruling power”, overlooking the name’s remark on “Total”, which is more about its all-encompassing, all-level character.

CCP is, clearly, ruling Hong Komg in a totalitarian fashion. The most obvious recent example could be found in the incidents of how pro-government teachers and school principals handle student protests at schools. In the FB post provided, students reported that, not only masks are being banned at school, student strike paricipants were asked to stay in a fixed, limited location, enclosed room, seperated from other schoolmates (and even sunlight was blocked as curtains were used intentionally), where going toilet requires “asking for permission”, “signing for record” and “being escorted by junitor”. If I am not being exaggerating, this seems to me almost like a concentration camp in development. Although CCP is trying their best to do it in a subtle way, there have been totalitarian controls in Hong Kong for a long time. And it is just they can no longer be hiding them now. #Chinazi is not an mere exaggeration, but a true warning.

屯門區校友街坊們過黎幫手啊

(Below, a translation of the Facebook post is provided. The translation is intended to be provided as faithful to the orginal text as possible without losing its intelligibilty or its confusion.)

Yesterday, we did a student strike. The pioneer was a senior student, who had politely asked the principal for a permission of the event, which shall include discussion on recent Hong Kong affairs, broadcasting documentary about movement(s) for democracy, and preparing together memo papers for Lenon Wall.

When we entered school entrance, school management stopped any student who wore mask—the ones with black mask were asked to take off their masks and those with masks of other colors were questioned about their medical condition, medical proof was required—with the reason that wearing masks is “misleading” the schoolmates about “the character of the strike”. When some students with black mask claimed it was out of sickness, medical proof was required and it was insistently questioned that whether there was class teacher‘s acknowlegement.

The place for the student strike was a really small room. It was orginally the balcony of the school hall, but now enclosed. Curtains were also put to use. Mobile phones were confisticated and put in bags. Also, computer(s) can use google only. Recess period was reduced from originally 85 minutes to 45 minutes. Recess time was even delayed, prohibiting us from meeting schoolmates. The school asked about 50 students to sit seperately on chairs, not allowing talking, not allowing leaving the chairs; during the time, when student requested going to toilet, the student had to sign on a record and be escorted by junitor. School principal and teachers stressed that school is politcal-neutral, but said that since we wanted to strike, therefore have to disconnect from the outside. Students questioned the principal why not allowing us to voice, the principal mumbled with us with history one and a half hour. And they called all of our parent, wanting us to stop student strike. During the time, schoolmates have come to entrance of the room, but stopped by junitor(s). And teachers did not allow students to go outside the room or speak. Even at lunchtime, junitors were escorting us to the canteen, (at canteen) teachers were surrounding us, principal were next to us, preventing that we may escape.
This is the “school’s democracy” and “expressing requests peacefully” at the so-called “fake-international” school? Student strike is a kind of voicing, a kind of making request, and a kind of movement for democracy; why shall the students silence?
Last but not least, Hong Kongers (and students) add oil [emoji showing muscle]

威權主議

You are not realizing the threat, my friend.

Pish

推

痴線 已經開始洗腦

補充：

[白色恐怖]又有學校恐嚇學生，打壓校內示威

教聯會調查：75%學校不接受學生參與罷課

學校真係有撚病

蒙面法後，為咗量化管理、評估成效，要求學校報上示威學生數目。